細佬太細個，有無人講下八萬五

當年老慒董搞八萬五，
啲人就屌佢搞到樓價跌，
話係搞衰香港經濟。

但依家睇返，
佢算唔算係唯一一個敢同地產霸權開戰既特首？

眾所鳩知，樓價跌，受害最深既一定係泛民中產
地產霸權對香港既壞處有幾多，我真係講唔晒
小店交唔起租、比大財團壟斷香港產業，
市場資金大量擁入房地產炒賣，做實業比人笑白痴，
成個社會向錢看，幾代人既價值觀完全扭曲晒，
到今日香港產業完全單一化，好多香港大學生受害晒銀紙聞學丸。

當然，董建華都係一個奶共商人，
但單單就八萬五呢件事黎講，
歷史係唔係應該為佢正下名？

八萬五推出時我仲好細個，
有無啲成熟啲既巴絲打講下。

全民公屋先係皇道

係..香港人欠在佢果年香港人太自私

所以好撚憎啲收成期嘅人
自已爽撚完唔撚其他人日後俾地產霸權玩死

冇再講就唔存在架啦

最多物業係中聯辦、親中藍絲........

個陣好似又係搞咩晶片廠 矽港
但係香港人反對搞到取消咗
跟住間公司好似去上海變咗中芯
全世界得香港科網爆破完之後頹足廿年

不過我係佢老豆泉下有知條友奶共一定想鍊死佢

第一,八民萬五系目標,跟本有無可能達標都成問題.
第二,適逢亞州金融風暴,老懂又唔敢堅持或減目標,2002年停建居屋
第三,曾蔭權接任採取所謂大市場小政府積極不干預正策,因畏首畏尾,任樓市升,2011年您離任前承認特區政府的房屋政策有失誤
第四,往後後兩位特首,政治行先,擦鞋要緊,禍延至今

當時香港有過一陣既真 一國兩制
最自由既時期
有問責制
官員一做野唔岩可任屌無因言入罪
再加上佢響唔適合既時期推出唔適合既政策
當時經濟樓市本身崩緊
八萬五只係加速劑又得罪好多既得利益者

佢仲有個首次置業貸款, 當時真係幫唔少人上樓

而家啲人唔識呢句喇

生不逢時，撞正沙士

公屋同私樓不嬲2個市場

話影響樓價果d係帶風向者

即係你搵萬5你會想申請公屋定買樓呀

有睇過黃子華實聽過

8萬5係起公屋

仲要睇入息上限資產果d

假設而家再推大量公屋

本來想住公屋果班都係買唔到私人樓同申請唔到公屋

要再睇入息審查

果陣d中產咩都唔識就亂講話影響樓價者

絕對唔係替代品關係

替代品關係係假設你有能力得到另一樣野

你想住公屋果d都冇能力買私樓

因為香港人乜都反對，又唔團結，最後一事無成

唔該唔好再吹奏85000，搞清楚個情況先

85000係1997施政報告度推出嘅，希望做到7成人家庭可以置業，排公屋由7年縮到3年。
聽落可以真係壓低樓價，幫助一啲下層上車，但事實呢？

嗰陣樓價已經下滑緊，仲要銀行息率講緊係10幾%（嗰陣買樓嘅stress test鬆好多），市場上有唔少人根本係唔應該、唔夠能力買樓都夾硬買咗。

好喇，樓市已經開始調整碌緊落黎，加上又好腳頭撞金融風暴，樓市即刻暴跌。自住買貴無問題？sorry ，嗰陣金融風暴你工都無撚埋，銀行見你負資產唔call你Loan？
大量銀主盤引至骨牌效應樓價再插更深，5年內跌70%。

幻想下你借350萬買咗層500萬嘅樓，同老婆死供爛供，之後老董話85000，你層樓一下無咗200萬，你話，無事嘅，有份工嘛，自住丫嘛。轉個頭你老婆比人炒咗，你又收到風公司就大量炒人。無計下諗住賣啦，點知而家市場供大於求，又少多50萬，你最後250萬賣樓。結果？同老婆儲咗7年嘅成份首期150萬蒸發咗，仲要倒欠銀行100萬。

影響中產？係一Q收咗堆中產皮。

最無耐係，當你諗住，無計啦，自己睇錯市。不過過幾年後85000開始多樓推出，可以入番市嘅時候，老董出黎同你講：85000我都無再講，已經唔存在啦。

85000係一個有遠見嘅策略，7成人自置居所係好理想。只不過，喺樓宇供應太多兼樓價已經下滑緊嘅時候推，同一嘢踩瓜樓市兼推晒嗰一大班過產去死係無分別。

而家個市場需求遠大於供應，推85000會踢低樓價，但市場會有承托、唔會一路插。應推嘅時候唔推，喺最差嘅時間點做，就係錯。

正如強心針可以刺激心跳，係救到人。
但你會唔會搵個跑完馬拉松，個心仲跳得狂快嘅人去幫佢咭枝強心針？

85000一宣怖就遇上金融風暴跌市
d 樓根本未起，最終亦從無達標
跌市根本唔關85000事

85000根本係為殖民舖路
所以佢當初唔想 stop 85000
最後死死氣宣佈不存在
但係殖民野心壓唔倒幾耐
雙非、港漂……大量支殖民政策照樣霸王硬上弓
結果劏房龍床盤湧現

個問題從來唔係土地政策
而係人口政策

中藥港、紅酒港、鮮花港、數碼港

理念係好：等香港唔使再只有金融地產，多樣產業。
但execution 呢？完全係零。
講完就擺埋一面無follow up ，加上人工高嘅關係，有啲一望就知唔會夠大陸做。

有問責制？

梁錦松偷步買車，老董話佢信得過，唔係71大遊行，佢分分鐘繼續做。

仲有路祥安事件呢？連調查委員都話誠信有問題，老董話：我識佢好耐，佢誠實可靠。

85000係撞金融風暴。

15000申請到公屋？

帶風向？
自己望下97後中原指數由100插到幾多？

咪玩啦
江澤民時代，一樣冇一國兩制
只係佢識聲低手高，搞左你都唔覺
九七前阻玫瑰園、阻出售公屋、比深圳填香港領海
九七後踢走台積電、雙非法律漏洞唔解決、津貼深圳買東江水
樣樣野一早怖緊局由深圳吞香港，係你懶係政治覺醒既人feel 唔到

唔好鳩講當啱

85000係指每一年要增加最少85000個住宅單位，唔係齋公屋。